**Сценарий 1 Смена статуса пользователя**

*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек

*Чтобы* Сменить статус пользователя 

1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ и у меня создано рабочее постранство
2. Чтобы сменить статус:
- мне нужно нажать на квадратную кнопку с первой буквой моего логина(аватар) у которой по умолчанию стоит зеленый кружок (при наведении появляетя надпись "в сети")
- в открывшемся окне нажать на другой статус  
3. Когда я нажму на новый статус:   
-у квадратной кнопки с первой буквой моего логина появится кружок цвета выбранного статуса и при наведении курсора будет всплывать 

**Сценарий 2 Установка пользовательсткого статуса**

*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек

*Чтобы* Установить статус, отличный от предложенных 

1. Дано:Я зарегитсрировн, авторизован в  https://www.rocket.chat/ и у меня создано рабочее постранство
2. Чтобы установить статус, отличный от предложенных
- мне нужно нажать на квадратную кнопку с первой буквой моего логина (аватар) у которой по умолчанию стоит зеленый кружок (при наведении появляетя надпись "в сети")
- в открывшемся окне нажать на ссылку со знаком смайла"пользовательский статус"  
- в открывшейся панели ввести текст статуса
- нажать на кнопку "Сохранить"
3. Когда я нажму на кнопку сохранить:   
-у квадратной кнопки с первой буквой моего логина  останется кружок цвета предыдущего статуса,а при наведении курсора будет всплывать установленный мной статус, а также при открытии панели настроек статус будет отображаться под логином 

**Сценарий 3 Смена темы**

*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек

*Чтобы* Сменить тему интерфейса 

1. Дано:Я зарегитсрировн, авторизован в  https://www.rocket.chat/ и у меня создано рабочее постранство
2. Чтобы сменить тему:
- мне нужно нажать на квадратную кнопку с первой буквой моего логина 
- в открывшейся панели выбрать другую тему  
3. Когда я выберу другую тему:   
-фон открытой страницы поменяется 

**Сценарий 4 Изменение языка интерфейса**

*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек

*Чтобы* Изменить язык интерфейса 

1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ и у меня создано рабочее постранство
2. Чтобы сменить статус:
- мне нужно нажать на квадратную кнопку с первой буквой моего логина 
- в открывшейся панели нажать на ссылку "Моя учетная запись"
- перейти в раздел  меню "Настройки" в левом сайд-баре
- в центрльной части нажать на выпадающий список раздела"Язык"
- выбрать язык
- нажать на кнопку "Применить"
3. Когда я нажму на кнопку "Применить:   
-заголовки меню будут написаны на выбранном языке, в правом верхнем углу появится биорюзовое всплывающее окно с текстом "Настройки сохранены", будет передвигаться шкала загрузки 

**Сценарий 5 Изменение статуса присутствия в зависимости от времени**

*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек

*Чтобы* Статус присутствия "Нет на месте" отображался через заданный промежуток времени 

1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ и у меня создано рабочее постранство
2. Чтобы сменить статус:
- мне нужно нажать на квадратную кнопку с первой буквой моего логина 
- в открывшейся панели нажать на ссылку "Моя учетная запись"
- перейти в раздел  меню "Настройки" в левом сайд-баре
- в центральной части нажать на выпадающий список раздела"Присутствие пользователя"
- переключить кнопку в положение "On"
-установить необходимое время
3. Когда я нажму на кнопку "Применить:   
-установится заданное мною время, в правом верхнем углу появится биорюзовое всплывающее окно с текстом "Настройки сохранены", будет передвигаться шкала загрузки 

**Сценарий 6 Тест десктопных уведомлений**

*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек

*Чтобы* Проверить получение десктопных уведомлений 

1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ и у меня создано рабочее постранство
2. Чтобы сменить статус:
- мне нужно нажать на квадратную кнопку с первой буквой моего логина 
- в открывшейся панели нажать на ссылку "Моя учетная запись"
- перейти в раздел  меню "Настройки" в левом сайд-баре
- в центральной части нажать на выпадающий список раздела "Увдомления"
- Нажать на кнопку "Тест дектопных уведомлений"
3. Когда я нажму на кнопку :   
-в правом нижнем углу появится тестовое десктопное уведомление с текстом "Проверка десктопных уведомлений", в заголовке будет указан браузер и будет доступна кнопка меню для настроек на устройстве

**Сценарий 7 Требовать взаимодействия для отклонения уведомления на рабочем столе**

*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек

*Чтобы* уведомления отклонялись с вовлечением пользователя
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство
2. Чтобы требовать взаимодействия для отклонения уведомления на рабочем столе:
- мне нужно нажать на квадратную кнопку с первой буквой моего логина 
- в открывшейся панели нажать на ссылку "Моя учетная запись"
- перейти в раздел  меню "Настройки" в левом сайд-баре
- в центральной части нажать на выпадающий список раздела "Увдомления"
- проскроллить до пункта "Требовать взаимодействия для отклонения уведомления на рабочем столе"
- поставить кнопку в положение "On"
- нажать на кнопку применить
3. Когда я нажму на кнопку :  
настройка требования сохранится, в правом верхнем углу появится бирюзовое всплывающее окно с текстом "Настройки сохранены", будет передвигаться шкала загрузки 

**Сценарий 8 Настройка отображения уведомлений для сообщений**
Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство
*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, по умолчанию отображаются все сообщения

*Чтобы* отображать необходимые сообщения
Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство
2. Чтобы отображать необходимые сообщения:
- мне нужно нажать на квадратную кнопку с первой буквой моего логина 
- в открывшейся панели нажать на ссылку "Моя учетная запись"
- перейти в раздел  меню "Настройки" в левом сайд-баре
- в центральной части нажать на выпадающий список раздела "Уведомления"
- проскроллить до пункта "Отображать уведомления для"
- из выпадающего списка выбрать категорию сообщений, которые мне нужно отобразить
- нажать на кнопку применить
3. Когда я нажму на кнопку :  
настройка отображения нужных сообщений сохранится, в правом верхнем углу появится бирюзовое всплывающее окно с текстом "Настройки сохранены", будет передвигаться шкала загрузки 

**Сценарий 9 Настройка Офлайн уведомлений по Email**

*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, по умолчанию отображаются все сообщения

*Чтобы* офлайн уведоления приходили на email
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство
2. Чтобы офлайн уведоления приходили на email:
- мне нужно нажать на квадратную кнопку с первой буквой моего логина 
- в открывшейся панели нажать на ссылку "Моя учетная запись"
- перейти в раздел  меню "Настройки" в левом сайд-баре
- в центральной части нажать на выпадающий список раздела "Увдомления"
- проскролить до пункта "Офлайн уведомления по Email"
- из выпадающего списка выбрать, будут ли приходить оффлайн уведомления на e-mail
- нажать на кнопку применить
3. Когда я нажму на кнопку :  
настройка сохранится,я буду получать офф-лайн уведомления по электронной почте, в правом верхнем углу появится бирюзовое всплывающее окно с текстом "Настройки сохранены", будет передвигаться шкала загрузки 

**Сценарий 10 Настройка получения уведомлений по электронной почте при появлении нового логина**

*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек

*Чтобы* при появлении нового логина в пространстве на электронный адрес приходило уведомление
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство
2. Чтобы при появлении нового логина в пространстве на электронный адрес приходило уведомление:
- мне нужно нажать на квадратную кнопку с первой буквой моего логина 
- в открывшейся панели нажать на ссылку "Моя учетная запись"
- перейти в раздел  меню "Настройки" в левом сайд-баре
- в центральной части нажать на выпадающий список раздела "Увдомления"
- проскроллить до пункта "Receive login detection emails"
- поставить пойнтер в положение "On"
- нажать на кнопку применить
3. Когда я нажму на кнопку :  
настройка требования сохранится, в правом верхнем углу появится бирюзовое всплывающее окно с текстом "Настройки сохранены", будет передвигаться шкала загрузки 

**Сценарий 11 Отключение уведомлений о непрочитанных сообщениях в трее**
*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Настройки" в левом сайд-баре

*Чтобы* при наличии непрочитнных сообщений в треде не будет отображаться иконка
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство
2. Чтобы при наличии непрочитнных сообщений в треде не отображалась иконка:
- в центральной части нажать на выпадающий список раздела "Сообщения"
- у пункта "Иконка уведомлений о непрочитанных сообщениях в трее" поставить пойнтер в положение "Off"
- нажать на кнопку применить
3. Когда я нажму на кнопку :  
настройка требования сохранится, иконка о  непрочитанных сообщениях не будет отображаться, в правом верхнем углу появится бирюзовое всплывающее окно с текстом "Настройки сохранены", будет передвигаться шкала загрузки 

**Сценарий 12 Использование функции " Также отправить сообщение треда в чат"**
*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Настройки" в левом сайд-баре

*Чтобы* отвечать на сообщения сразу в треде
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство
2. Чтобы отвечать на сообщения срзу в треде:
- в центральной части нажать на выпадающий список раздела "Сообщения"
- проскроллить до пункта "Поведение Также отправить сообщение треда в чат" 
- нажать на выпадающий список
- выбрать параметр отправки сообщений в треде
-нажат на кнопку "применить"
3. Когда я нажму на кнопку:  
настройка требования сохранится, ответ на соощения будет производиться не новым сообщением, а в треде, в правом верхнем углу появится бирюзовое всплывающее окно с текстом "Настройки сохранены", будет передвигаться шкала загрузки 

**Сценарий 13 Выбор формата времени**
*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Настройки" в левом сайд-баре

*Чтобы* изменить формат времени

2. Чтобы изменить фомат времени:
- в центральной части нажать на выпадающий список раздела "Сообщения"
- проскроллить до пункта "Формат времени" 
- нажать на выпадающий список
- выбрать необходимый формат времени
-нажат на кнопку "применить"
3. Когда я нажму на кнопку:  
настройка требования сохранится, время будет отображаться в выбранном формате, в правом верхнем углу появится бирюзовое всплывающее окно с текстом "Настройки сохранены", будет передвигаться шкала загрузки 

**Сценарий 14 Подключение функции "Использоввать эмодзи"**
*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Настройки" в левом сайд-баре

*Чтобы* изменить формат времени
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство
2. Чтобы изменить фомат времени:
- в центральной части нажать на выпадающий список раздела "Сообщения"
- проскроллить до пункта "Использовать эмодзи" 
- установить кнопку-переключатель в положение "On"
-нажать на кнопку "применить"
3. Когда я нажму на кнопку:  
настройка требования сохранится, в сообщениях будет активна функция выбора эмодзи, вместо перечркнутого круга - сплывающий вбаннер "Эмодзи" правом верхнем углу появится бирюзовое всплывающее окно с текстом "Настройки сохранены", будет передвигаться шкала загрузки 

**Сценарий 15 Отключение функции "Конвертировать ASCII в эмодзи"**
*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Настройки" в левом сайд-баре

*Чтобы* отключать конвертацию ASCII в эмодзи
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство, по умолчанию поинтер стоит в поожение "on"
2. Чтобы отключить конвертацию ASCII в эмодзи:
- в центральной части нажать на выпадающий список раздела "Сообщения"
- проскроллить до пункта "Конвертировать ASCII в эмодзи" 
- у становить кнопку-переключатель в положение "Off"
-нажать на кнопку "применить"
3. Когда я нажму на кнопку:  
настройка требования сохранится, ASCII не будут конвертироваться в эмодзи, символами будут отображаться и более ранние эмодзи, в правом верхнем углу появится бирюзовое всплывающее окно с текстом "Настройки сохранены", будет передвигаться шкала загрузки 

**Сценарий 16 Проверка функции "Автозагрузка изображений"**
*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Настройки" в левом сайд-баре

*Чтобы* выполнять загрузку изображений автоматически
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство
2. Чтобы выполнить настройку автоматической загрузки изображений:
- в центральной части нажать на выпадающий список раздела "Сообщения"
- проскроллить до пункта "Автозагрузка изображений" 
- установить поинтер в положение "On"
-нажать на кнопку "применить"
3. Когда я нажму на кнопку:  
настройка требования сохранится, изобржения будут загружатся автоматически, в правом верхнем углу появится бирюзовое всплывающее окно с текстом "Настройки сохранены", будет передвигаться шкала загрузки 

**Сценарий 17  "Выключить режим экономии трафика для мобильных устройств"**
*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Настройки" в левом сайд-баре

*Чтобы* выполнять загрузку изображений автоматически
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство, по умолчанию кнопку-переключатель в положении "On"
2. Чтобы отключить  режим экономии трафика для мобильных устройств:
- в центральной части нажать на выпадающий список раздела "Сообщения"
- проскроллить до пункта "Включить режим экономии трафика для мобильных устройств" 
- установить кнопку-переключатель в положение "Off"
-нажать на кнопку "применить"
3. Когда я нажму на кнопку:  
настройка требования сохранится, будет включен режим экономии трафика для мобильных устройств, в правом верхнем углу появится бирюзовое всплывающее окно с текстом "Настройки сохранены", будет передвигаться шкала загрузки 

**Сценарий 18 Сворачивать вложенные медиа по умолчанию"**
*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Настройки" в левом сайд-баре

*Чтобы* сворачивать вложенные медиа по умолчанию
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство, по умолчанию кнопку-переключатель в положении "Off"
2. Чтобы настроить сворачивание вложенных медиа:
- в центральной части нажать на выпадающий список раздела "Сообщения"
- проскроллить до пункта "Сворачивать вложенные медиа по умолчанию" 
- установить кнопку-переключатель в положение "On"
-нажать на кнопку "применить"
3. Когда я нажму на кнопку:  
настройка требования сохранится, вложенные медиа будут сворачивться по умолчанию, будут отображаться только имя файла и его расширение, в правом верхнем углу появится бирюзовое всплывающее окно с текстом "Настройки сохранены", будет передвигаться шкала загрузки 

**Сценарий 19 Скрывать имена пользователей"**
*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Настройки" в левом сайд-баре

*Чтобы* скрыть имена пользователей
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство, по умолчанию кнопку-переключатель в положении "Off"
2. Чтобы скрыть имена пользователей:
- в центральной части нажать на выпадающий список раздела "Сообщения"
- проскроллить до пункта "Скрывать имена пользователей" 
- установить кнопку-переключатель в положение "On"
-нажать на кнопку "применить"
3. Когда я нажму на кнопку:  
настройка требования сохранится, имена пользователей будут скрыты, в правом верхнем углу появится бирюзовое всплывающее окно с текстом "Настройки сохранены", будет передвигаться шкала загрузки     


**Сценарий 20 Скрывать роли пользователей"**
*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Настройки" в левом сайд-баре

*Чтобы* скрыть имена пользователей
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство, по умолчанию кнопку-переключатель в положении "Off"
2. Чтобы скрыть роли пользователей:
- в центральной части нажать на выпадающий список раздела "Сообщения"
- проскроллить до пункта "Скрывать роли пользователей" 
- установить кнопку-переключатель в положение "On"
-нажать на кнопку "применить"
3. Когда я нажму на кнопку:  
настройка требования сохранится, роли пользователей (admin, owner и т.д.) будут скрыты, в правом верхнем углу появится бирюзовое всплывающее окно с текстом "Настройки сохранены", будет передвигаться шкала загрузки 

**Сценарий 21 Скрывать правую боковую панель по клику"**
*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Настройки" в левом сайд-баре

*Чтобы* скрыть правую панель по клику
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство, по умолчанию кнопка-переключатель в положении "Off"
2. Чтобы скрыть роли пользователей:
- в центральной части нажать на выпадающий список раздела "Сообщения"
- проскроллить до пункта "Скрывать правую боковую панель по клику" 
- установить кнопку-переключатель в положение "On"
-нажать на кнопку "применить"
3. Когда я нажму на кнопку:  
настройка требования сохранится, правая панель будетсворачиваться по клику, в правом верхнем углу появится бирюзовое всплывающее окно с текстом "Настройки сохранены", будет передвигаться шкала загрузки 

**Сценарий 22 Настроить отображение аватаров"**
*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Настройки" в левом сайд-баре

*Чтобы* скрыть правую панель по клику
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство, по умолчанию поинтер в положении "Off"
2. Чтобы скрыть роли пользователей:
- в центральной части нажать на выпадающий список раздела "Сообщения"
- проскроллить до пункта "Отображение аватаров" 
- установить поинтер в положение "On"
-нажать на кнопку "применить"
3. Когда я нажму на кнопку:  
настройка требования сохранится, аватары пользовтелей не будут отображаться, в правом верхнем углу появится бирюзовое всплывающее окно с текстом "Настройки сохранены", будет передвигаться шкала загрузки 

**Сценарий 23 Настроить поведение клавиши Enter"**
*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Настройки" в левом сайд-баре

*Чтобы* отправка сообщений выполнялась сочетанием клавиш
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство, по умолчанию выставлен обычный режим
2. Чтобы изменить сочетание клавиш для отправки:
- в центральной части нажать на выпадающий список раздела "Сообщения"
- проскроллить до пункта "Поведение клавиши Enter" 
- из выпадающего списка выбрать нужный режим
-нажать на кнопку "применить"
3. Когда я нажму на кнопку:  
настройка требования сохранится, сообщения будут отпрвляться сочетанием клавиш Ctrl+enter ( при нажатии толко enter будет преноситься строка), в правом верхнем углу появится бирюзовое всплывающее окно с текстом "Настройки сохранены", будет передвигаться шкала загрузки 

**Сценарий 24 Настройка подсветки сообщений**

*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Настройки" в левом сайд-баре

*Чтобы* подсвечивать слова/фразы для удобства поиска
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство
2. Чтобы настроить подсвечивание слов:
- в центральной части нажать на выпадающий список раздела "Подсветка сообщений"
- в поле "Подсвечивть слова" ввести ввести нужные слова/фразы (Привет)
-нажать на кнопку "применить"
3. Когда я нажму на кнопку:  
настройка требования сохранится, сообщения будут отпрвляться сочетанием клавиш Ctrl+enter ( при нажатии толко enter будет преноситься строка), в правом верхнем углу появится бирюзовое всплывающее окно с текстом "Настройки сохранены", будет передвигаться шкала загрузки 

**Сценарий 25 Настройка звуковых оповещений о новой публичной комнате**

*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Настройки" в левом сайд-баре

*Чтобы* выбрать звук звуковых оповещений
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство, по умолчанию выбран "Door"
2. Чтобы выбрать новый звук для уведомлений о новой публичной комнате:
- в центральной части нажать на выпадающий список раздела "Звуковые оповещения"
- Нажать на выпадающий список "Уведомление о новой публичной комнате"
-выбрать нужный звук с помощю мыши или кнопками навигации на клавиатуре
-нажать кнопку "применить"
3. Когда я выберу нужный звук:  
я услышу его с тестовом режиме, настройка требования сохранится, когда я нажму кнопку применить и при создании новой публичной комнаты будет воспроизводиться выбранный звук, в правом верхнем углу появится бирюзовое всплывающее окно с текстом "Настройки сохранены", будет передвигаться шкала загрузки 

**Сценарий 26 Настройка звуковых оповещений о новом сообщении**

*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Настройки" в левом сайд-баре

*Чтобы* выбрать звук звуковых оповещений при получении нового сообщения
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство, по умолчанию выбран "Chime"
2. Чтобы выбрать новый звук для уведомлений о новой публичной комнате:
- в центральной части нажать на выпадающий список раздела "Звуковые оповещения"
- Нажать на выпадающий список "Уведомление о новом сообщении"
-выбрать нужный звук с помощю мыши или кнопками навигации на клавиатуре
-нажать кнопку "применить"
3. Когда я выберу нужный звук:  
я услышу его с тестовом режиме, настройка требования сохранится, когда я нажму кнопку применить и при создании новой публичной комнаты будет воспроизводиться выбранный звук, в правом верхнем углу появится бирюзовое всплывающее окно с текстом "Настройки сохранены", будет передвигаться шкала загрузки 

**Сценарий 27 Отключение сфокусированных разговоров**
*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Настройки" в левом сайд-баре

*Чтобы* отключить звук звуковых оповещений от комнат,которые открыты и активны
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство, по умолчанию поинтер в положении "off"
2. Чтобы отключить звук сфокусированных разговоров:
- в центральной части нажать на выпадающий список раздела "Звуковые оповещения"
- проскроллить до пункта "Отключение сфокусированных разговоров"
- установить поинтер в положение "on"
-нажать кнопку "применить"
3. Когда я нажму кнопку:  
настройка требования сохранится, будет отключен звук уведомлений открытых и активных комнат , в правом верхнем углу появится бирюзовое всплывающее окно с текстом "Настройки сохранены", будет передвигаться шкала загрузки 

**Сценарий 28 Настройка уровня громкости звуковых оповещений**
*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Настройки" в левом сайд-баре

*Чтобы* изменить уровень громкости звуковых оповещений
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство, по умолчанию выыставлен уровень 100
2. Чтобы изменить уровень громкостизвуковых оповещений:
- в центральной части нажать на выпадающий список раздела "Звуковые оповещения"
- проскроллить до пункта "Громкость уведомления"
- установить на шкале  требуемый уровень, прослушав его
-нажать кнопку "применить"
3. Когда я нажму кнопку:  
настройка требования сохранится, шкала будет голубого цвета до выбранного уровня, в правом верхнем углу появится бирюзовое всплывающее окно с текстом "Настройки сохранены", будет передвигаться шкала загрузки

**Сценарий 29 загрузка моих данных**
*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Настройки" в левом сайд-баре

*Чтобы* загрузить мои данные
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство, я выполнил настройки профиля
2. Чтобы загрузить мои данные:
- в центральной части нажать на выпадающий список раздела "мои данные"
- нажать на кнопку "Загрузить мои данные"
- в открывшемся окне с сообщением об успешной загрузке нажать на ссылку "сюда"
3. Когда я нажму на ссылку:  
я смогу просмотреть/сохранить/распечатать загруженные данные

**Сценарий 31 Экспорт моих данных**
*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Настройки" в левом сайд-баре

*Чтобы* экспортировать мои данные
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство, я выполнил настройки профиля
2. Чтобы экспортиовать мои данные:
- в центральной части нажать на выпадающий список раздела "мои данные"
- нажать на кнопку "экспорт моих данных"
- в открывшемся окне с сообщением "Будет создан файл с вашими данными. Ссылка на скачивание будет отправлена на ваш адрес электронной почты, когда будет готова. Есть 0 операций из очереди, которые будут исполнены перед Вашей." нажать ОК
- нажать на кнопку "экспорт моих данных"

3. Когда я нажму на ссылку:  
я смогу просмотреть/сохранить/распечатать загруженные данные

**Сценарий 32 Изменение изображения профиля**
*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Профиль" в левом сайд-баре

*Чтобы* изменить изображение профиля
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство, у меня установлено изображение профиля по умолчанию- квадрат со случайным выбором цвета фона и первой буквой логина
2. Чтобы установить изображение профиля:
- нажать на кноку с иконкой облака "загрузить"
- выбрать изображение с памяти устройства
3. Когда я нажму "открыть"":  
мой аватар,который был по умолчанию, изменится на выбранное изображение, в правом верхнем углу появятся 2 бирюзовых всплывающих окна " Аватар успешно сохранен","Профиль успешно сохранен", в них будут передвигаться шкалы загрузки 

**Сценарий 33 Изменение изображения профиля по URL**
*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Профиль" в левом сайд-баре

*Чтобы* изменить изображение профиля с помощью URL
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство, у меня установлено изображение профиля 
2. Чтобы изменить изображение профиля с помощью URL:
- в поле "Использовать URL для аватара" ввести URL изображения из интернета
- нажать н кнопку "добавить URL"
- нажать на кнопку "Применить"
3. Когда я нажму кнопку:  
мой аватар который был по умолчанию, изменится на выбранное изображение, загруженное через url


**Сценарий 34 Изменение имени профиля**
*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Профиль" в левом сайд-баре

*Чтобы* изменить имя профиля 
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство, у меня установлено имя профиля, заданное при регистрации
2. Чтобы изменить имя профиля :
- в поле "Имя" ввести новое имя
- нажать на кнопку "Применить"
3. Когда я нажму кнопку:  
имя профиля изменится, в правом верхнем углу появится бирюзовое всплывающее окно с текстом "Профиль успешно сохранен"

**Сценарий 35 Изменение login профиля**
*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Профиль" в левом сайд-баре

*Чтобы* изменить login профиля 
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство, у меня установлен login профиля, заданный при регистрации
2. Чтобы изменить login профиля :
- в поле "login" ввести новый login
- нажать на кнопку "Применить"
3. Когда я нажму кнопку:  
login профиля изменится, в правом верхнем углу появится бирюзовое всплывающее окно с текстом "Профиль успешно сохранен"

**Сценарий 36 Изменение псевдонима**
*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Профиль" в левом сайд-баре

*Чтобы* изменить псевдоним профиля 
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство, у меня установлен псевдоним, заданный при регистрации
2. Чтобы изменить псевдоним :
- в поле "псевдоним" ввести новый псевдоним
- нажать на кнопку "Применить"
3. Когда я нажму кнопку:  
Псевдоним изменится, в правом верхнем углу появится бирюзовое всплывающее окно с текстом "Профиль успешно сохранен"

**Сценарий 37 Заполнение биографии**
*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Профиль" в левом сайд-баре

*Чтобы* изменить биографию профиля 
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство, по умолчанию поле биографии пустое
2. Чтобы заполнить биографию :
- в поле "биография" ввести новый необходимый текст
- нажать на кнопку "Применить"
3. Когда я нажму кнопку:  
Поле биографии заполнится, в правом верхнем углу появится бирюзовое всплывающее окно с текстом "Профиль успешно сохранен"

**Сценарий 38 Изменение электронного адреса**
*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Профиль" в левом сайд-баре

*Чтобы* изменить электронный адрес 
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство, у меня отобржается электронный адрес, заданный при регистрации
2. Чтобы изменить электронный адрес :
- в поле "электронная почта" ввести новый адрес электронной почты
- в открывшемся модальном окне ввести пароль
- нажать кнопку "подтверждение"
- нжать на кнопку "verify your email" в электронном письме
- в открывшемся модальном окне авторизации ввести email и пароль
- нажать кнопку "авторизция"
3. Когда я авторизуюсь с новым email:  
Новый электронный адрес отобразится в поле "электронная почта" сознаком верификации

**Сценарий 39 Изменение пароля**
*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Профиль" в левом сайд-баре

*Чтобы* изменить электронный адрес 
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство, у меня имеется пароль, заданный при регистрации
2. Чтобы изменить пароль :
- в поле "пароль" ввести новый пароль
- в поле "подтвердите пароль" ввести пароь еще раз
- в открывшемся модальном окне ввести старый пароль
- нажать кнопку "подтверждение"
3. Когда я нажму кнопку:  
мой пароль изменится

**Сценарий 40 Включить двухфактурную аутентификацию"**
*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Безопасность" в левом сайд-баре

*Чтобы* включить двухфактурную аутентификацию 
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство, у меня выключена двухфакторная аутентификация 
2. Чтобы включить двухфактурную авторизацию :
- мне нужно нажать на кнопку "включить двухфактурную авторизацию"
- отсканировать появившийся QR код с помощью google authenticator
- ввести 6-значный код, который выдаст приложение
- сохранить коды в открывшемся окне
- нажать кнопку "ок"
3. Когда я нажму кнопку:  
у меня включится двухфактурная авторизация, отобразится кол-во оставшихся кодов, появятся кнопки "Выключить двухфактурную аутентификацию" и "Восстановить коды"

**Сценарий 41 Отключить двухфактурную аутентификацию"**
*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Безопасность" в левом сайд-баре

*Чтобы* включить двухфактурную аутентификацию 
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство, у меня включена двухфакторная аутентификация 
2. Чтобы отключить двухфактурную авторизацию :
- мне нужно нажать на кнопку "отключить двухфактурную авторизацию"
- ввести 1 из направленных ранее кодов
- нажать кнопку "подтверждение"
3. Когда я нажму кнопку:  
у меня выключится двухфактурная авторизация, появится кнопка "Включить двухфактурную аутентификацию" и "Восстановить коды"

**Сценарий 42 Включить Двухфакторная аутентификация по электронной почте"**
*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Безопасность" в левом сайд-баре

*Чтобы* включить двухфактурную авторизацию по электронной почте
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство, двухфакторная аутентификация по Email отключена
2. Чтобы включить двухфактурную авторизацию по электронной почте:
- мне нужно нажать на кнопку "включить двухфактурную авторизацию по электронной почте"
3. Когда я нажму кнопку:  
у меня включится двухфактурная авторизация по электронной почте

**Сценарий 43 Отключить Двухфакторная аутентификация по электронной почте"**
*Как* Авторизованный пользователь в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Безопасность" в левом сайд-баре

*Чтобы* включить двухфактурную авторизацию по электронной почте
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство, включена двухфакторная аутентификация по Email 
2. Чтобы отключить двухфактурную авторизацию по электронной почте:
- мне нужно нажать на кнопку "отключить двухфактурную авторизацию по электронной почте"
-в открывшемся модальном окне ввести код, который придет на email
- нажать кнопку "подверждение"
3. Когда я нажму кнопку:  
у меня выключится двухфактурная аутентификация по электронной почте, появится кнопка "Включить двухфактурную аутентификацию по электронной почте"

**Сценарий 44 Добавление токена личного доступа"**
*Как* Авторизованный пользователь, имеющий учетную запись в Gitlab в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Токены для личного доступа" в левом сайд-баре

*Чтобы* добавить токен личного доступа
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство, у меня нет токена 
2. Чтобы добавить токен личного доступа:
- мне нужно в Gitlab сгенерировать токен и скопировать его
- вставить токен в поле 
- нажать кнопку "Добавить"
- в открывшемся модальном окне ввести пароль для подтверждения действия
- сохранить токен и Id пользователя
- нажать кнопку ОК
3. Когда я нажму кнопку:  
появится информция об идентификаторе имени персонального доступа, времени его создания, последней части токена, необходимости двухфакторной аутентификации, появятся кнопки "Обновить","Удалить"

**Сценарий 44 Пересоздние токена личного доступа"**
*Как* Авторизованный пользователь, имеющий учетную запись в Gitlab в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Токены для личного доступа" в левом сайд-баре

*Чтобы* пересоздать токен личного доступа
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство, у меня добавлен токен лчного доступа 
2. Чтобы пересоздать токен личного доступа:
- нажать на кнопку "Обновить"
- открывшемся окне с текстом "Если вы потеряли или забыли свой токен, вы можете его восстановить, но помните, что все приложения, использующие этот токен, должны быть обновлены" нажать №Пересоздать токен"
- сохранить новый токен и Id пользователя
- нажать кнопку ОК
3. Когда я нажму кнопку:  
появится информция об идентификаторе имени персонального доступа, времени его создания, последней части токена, необходимости двухфакторной аутентификации, появятся кнопки "Обновить","Удалить"

**Сценарий 45 Удаление токена личного доступа"**
*Как* Авторизованный пользователь, имеющий учетную запись в Gitlab в панели настроек, в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Токены для личного доступа" в левом сайд-баре

*Чтобы* удалить токен личного доступа
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство, у меня добавлен токен лчного доступа 
2. Чтобы удалить токен личного доступа:
- нажать на кнопку "удалить"
- в открывшемся окне подтверждения подтвердить удаление
3. Когда я нажму кнопку:  
токен удалится

**Сценарий 46 Работа с настройками Omnichannel**
*Как* Авторизованный пользователь,  в разделе "Моя учетная запись", в разделе  меню "Настройки Omnichannel" в левом сайд-баре

*Чтобы* настроить Omnichannel и получить расшифровку чатов
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство, по умолчанию поинтеры на экспорт и отправку расшифровки чатов в положении "off"
2. Чтобы настроить Omnichannel и получить расшифровку чатов:
- изменить положение поинтера на "on"
3. Когда я поменяю настройки:  
расшифровка будет экспортироваться в pdf формате и отправляться участникам по окончании беседы

**Сценарий 47 Просмотр устройств, на которых работает приложение**
*Как* Авторизованный пользователь,  в разделе "Моя учетная запись" 
*Чтобы* просмотреть все задействованные устройства
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство
2. Чтобы просмотреть все задействованные устройства:
- мне нужно зайти в раздел  меню "Manage devices" в левом сайд-баре

3. Когда я зайду в меню:  
у меня отобразитсяинформация по всем задействованным устройствм (Клиент, OS, Последний раз заходил, ID устройства), появятся кнопки "выход" для каждого

**Сценарий 48 Добавление пользователя в рабочее пространство**
*Как* Авторизованный пользователь, на странице Home 
*Чтобы* добавить пользователей в рабочее пространство
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство
2. Чтобы добавить пользователей в рабочее пространство:
- мне нужно зайти на страницу Home
- нажать на кнопку "Добавить пользователей"
- в правом верхем углу нажать на кнопку "Новый"
- в открывшейся правой панели заполнить поля Имя, Логин, Электронная почта, Статусное Сообщение, Биография, Псевдоним
- в чек-боксе поинтер оставить в положении "off" (неподтвержден)
- в чек-боксе "требуется смена пароля" поинтер оставить в положении "off" 
- в чек-боксе "Установить случайный пароль и отправьте его по электронной почте" оставить в положении "off"
- в поле "Roles" из выпадающего списка выбрать "user"
-в чек-боксе "Присоединить к публичным каналам по умолчанию" поинтер оставить в положении "on"
- в чек-боксе "Отправить электронное письмо с приветствием" поинтер оставить в положении "on"
- нажать на кнопку "Сохранить"
3. Когда я нажму на кнопку:  
пользоваель появится последней строкой в списке пользователей в центральном меню, появитяс всплывающее окно подтверждения создания пользователя, справа отобразится аватар по умолчанию, информация о пользователе, будут доступны кнопки "Личная переписка", "Редактировние", кнопка меню в виде 3 точек с открывающимся списком: "Сделать администратором", "Сбросить ключ Е2Е","СбросТОТР", "Удалить", "Деактивировать"

**Сценарий 49 Приглашение пользователя по электронной почте**
*Как* Авторизованный пользователь, на странице Home 
*Чтобы* пригласить пользователя в рабочее пространство по электронной почте
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство
2. Чтобы пригласить пользователя в рабочее пространство по электронной почте:
- мне нужно зайти на страницу Home
- нажать на кнопку "Добавить пользователей"
- в правом верхем углу нажать на кнопку "Приглашение"
- в открывшемся окне ввести 1 или несколько электронных адресов
- нажать на кнопку "Отправить"
3. Когда я нажму на кнопку:  
пользователю отправится приглашение,  появится всплывающее окно подтверждения отпрвки приглашения "Sending invitations"

**Сценарий 50 Редактирование данных приглашенного пользователя**
*Как* Авторизованный пользователь, на странице Home 
*Чтобы* отредактировать данные пользователя
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство, в немимеется несколько пользователей
2. Чтобы редактировать данные пользователей:
- мне нужно зайти на страницу Home
- нажать на кнопку "Добавить пользователей"
- в центральном меню найти нужного пользователя
- в правой панели нажать на кнопку "Редактировние"
- изменить логин
- в открывшемся модальном окне подверждения ввести пароль
- нажать на кнопку "сохранить"
3. Когда я нажму на кнопку:  
логин пользователя изменится, появится всплывающее окно подтверждения

**Сценарий 50 Редактирование данных добавленного администратором пользователя**
*Как* Авторизованный пользователь, на странице Home 
*Чтобы* отредактировать данные пользователя
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство, в немимеется несколько пользователей
2. Чтобы редактировать данные пользователей:
- мне нужно зайти на страницу Home
- нажать на кнопку "Добавить пользователей"
- в центральном меню найти нужного пользователя
- в правой панели нажать на кнопку "Редактировние"
- изменить логин
- нажать на кнопку "сохранить"
3. Когда я нажму на кнопку:  
логин пользователя изменится, появится всплывающее окно подтверждения

**Сценарий 51 Создание канала**
*Как* Авторизованный пользователь, на странице Home 
*Чтобы* создать канал
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство
2. Чтобы создать канал:
- мне нужно зайти на страницу Home
- нажать на кнопку "Создать канал"
- в открывшемся модальном окне заполнить поля "Имя" и "Тема"
- в чек -боксе "Закрытый канал" поставить поинтер в положение "Off"
- в чек -боксе "Только для чтения" поставить поинтер в положение "Off"
-нажать кнопку "создать"
3. Когда я нажму на кнопку:  
пользоваель появится последней строкой в списке пользователей в центральном меню, появитяс всплывающее окно подтверждения создания пользователя, справа отобразится аватар по умолчанию, информация о пользователе, будут доступны кнопки "Личная переписка", "Редактировние", кнопка меню в виде 3 точек с открывающимся списком: "Сделать администратором", "Сбросить ключ Е2Е","СбросТОТР", "Удалить", "Деактивировать"

**Сценарий 52 Присоединиться к комнате**
*Как* Авторизованный пользователь, на странице Home 
*Чтобы* присоединиться к комнате
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, и у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы присоединиться к комнате:
- мне нужно зайти на страницу Home
- нажать на кнопку "Open directory"
- в открывшемся каталоге выбрать  канал, поьзователя или команду,перекючая вкладки
3. Когда я открою каталог:  
я смогу присоединиться к беседе на выбранному канале или с выбранным пользователем

**Сценарий 53 Скачать мобильное приложение Rocket chat**
*Как* Авторизованный пользователь, на странице Home 
*Чтобы* скачать мобильное приложение
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, исползую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы скачать мобильное приложение:
- мне нужно зайти на страницу Home
- проскроллить дл карточки Mobile apps
- нажать на кнопку Магазин приложений
3. Когда я нажму на кнопку:  
я смогу скачать мобильное приложение с сайта https://apps.apple.com/app/rocket-chat/id1148741252 

**Сценарий 53 Скачать десктопное приложение Rocket chat**
*Как* Авторизованный пользователь, на странице Home 
*Чтобы* скачать мобильное приложение
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, исползую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы скачать десктопное приложение:
- мне нужно зайти на страницу Home
- проскроллить до карточки Desktop apps
- нажать на кнопку  нужной операционной системы 
3. Когда я нажму на кнопку:  
начнется автоматическое скачивание дистрибутива для установки

**Сценарий 54 Ознакомление с документацией о Rocket Chat**
*Как* Авторизованный пользователь, на странице Home 
*Чтобы* ознакомиться с документацией и инструкцией по работе с Rocket Chat
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы ознакомиться с документацией:
- мне нужно зайти на страницу Home
- проскроллить до карточки Документация
- нажать на кнопку  "See documentation" 
3. Когда я нажму на кнопку:  
откроется страница https://docs.rocket.chat/ где я могу ознакомиться с инструкцие по использованию, функционалом, установить обновления, распечатать инструкцию, редактировть на GitHub, получить руководства, кк выполнить те или иные настройки

**Сценарий 55 Кастомизация контента**
*Как* Авторизованный пользователь, на странице Home 
*Чтобы* настроить внешний вид/раскладку
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы изменить внешний вид содержимого:
- мне нужно зайти на страницу Home
- проскроллить до кнопки "Customize content" и нажать ее
3. Когда я нажму на кнопку:  
Откроется страница для настроек внешнего вида рабочего пространства в разделе "Настройки" панели администрирования

**Сценарий 56 Поиск в рабочем пространстве**
*Как* Авторизованный пользователь через кнопки на левой панели
*Чтобы* выполнить поиск в рабочем пространстве
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы выполнить поиск в рабочем пространстве:
- мне нужно нажать на кнопку с иконкой "Лупа" в левой панели
3. Когда я нажму на кнопку: 
появится впадающий список и я смогу выбрать пользователя или канал из выпадающего списка или воспользоваться строкой поиска по первым буквам

**Сценарий 56 Открытие каталога рабочего пространства**
*Как* Авторизованный пользователь через кнопки на левой панели
*Чтобы* открыть каталог в рабочем пространстве
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы открыть каталог в рабочем пространстве
- нажать на кнопку с иконкой справочника с решеткой
3. Когда я нажму на кнопку: 
откроется каталог, где я смогу выбрать  канал, поьзователя или команду,перекючая вкладки и оттуда присоединиться к беседе на выбранному канале или с выбранным пользователем

**Сценарий 56 Редактирование внешнего вида списка чатов**
*Как* Авторизованный пользователь через кнопки на левой панели
*Чтобы* отредактировать внешний вид списка чатов
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы отредактировать внешний вид списка чато
- нажать на кнопку с иконкой списка и стрелкой вниз
- проставить в чек-боксе формата галочку по нужному параметру
- установить поинтер в положение "off' чтобы скрыть аватары
- проставить в чек-боксе сортировки галочку по нужному параметру
- проставить в чек-боксе группировки галочку по нужному параметру
3. Когда я нажму на кнопку: 
список чатов будет отображаться по выбранным параметрам

**Сценарий 57 Отправка сообщения в команде**
*Как* Авторизованный пользователь, принятый в команду
*Чтобы* отправить сообщение членам команды
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями, я являюсь членом команды
2. Чтобы отправить сообщение членам команды
- в левой панели выбрать команду
- в нижнем поле для сообщения ввести текст
- нажать enter/ctrl+enter  или кнопку с иконкой стрелки
3. Когда я нажму на кнопку: 
сообщние отправится и отобразится в поле переписки под датой отправки

**Сценарий 57 Редактирование сообщения в текстовом редакторе**
*Как* Авторизованный пользователь при отправке сообщений
*Чтобы* отредактировать сообщение 
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы отредактировать сообщение
- в нижнем поле для сообщения ввести текст
- выделить текст 
- нажать кнопки панели под полем для текста (жирный шрифт,курсив,зачеркнутый, в виде однолинейного и многострочного кода, ввода формул)
3. Когда я нажму на кнопку: 
текст будет обрамлен символами синтаксиса md, а после отправки отобразится выбранным способом

**Сценарий 57 Добавление эмодзи в сообщении**
*Как* Авторизованный активный пользователь, имеющий доступ в команду или канал или в личную переписку при отправке сообщений
*Чтобы* добавить эмодзи сообщение
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями, разрешение на отправку эмодзидано в настройках
2. Чтобы отправить эмодзи в  сообщении
- нажать на кнопку с икнкой смайлика
- выбрать эмодзи из имеющихся предустановленных
3. Когда я выберу эмодзи: 
в поле ввода текста будут отображаться буквенные символы, а после отправки отобразится эмодзи

**Сценарий 57 Добавление пользовательствого эмодзи в библиотеку**
*Как* Авторизованный активный пользователь, имеющий доступ в команду или канал или в личную переписку при отправке сообщений
*Чтобы* добавить пользовательсткй эмодзи
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями, разрешение на отправку эмодзидано в настройках
2. Чтобы добавить пользовательский эмодзи в  библиотеку
- нажать на кнопку с иконкой смайлика
- нажать на ссылку "Добавить пользоательские смайлики"
- в открывшемся модальном окне ввести имя, псевдоним, загрузить файл с устройства
- нажать кнопку сохранить
3. Когда я добавлю эмодзи: 
изображение появится в библиотеке и я смогу добаитьь его в сообщение

**Сценарий 58 Отправка видеосообщения**
*Как* Авторизованный активный пользователь, имеющий доступ в команду или канал или в личную переписку при отправке сообщений
*Чтобы* отправить видеосообщение
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями, даны разрешения системе для использования камеры и микрофона
2. Чтобы отправить видеосообщение
- нажать на кнопку с иконкой камеры
- в открывшемся справа окне нажать на кнопку начала записи
- после завершения сообщения нажать на кнопку остановки записи
- нажать на кнопку отправить
- в открывшемся окне ввести имя и описание файла
- нажать кнопку отправить
3. Когда я отправлю видео сообщение: 
оно отобразится в поле переписки, появятя кнопки "свернуть/развернуть" и  "скачать"

**Сценарий 58 Отправка звукового сообщения**
*Как* Авторизованный активный пользователь, имеющий доступ в команду или канал или в личную переписку при отправке сообщений
*Чтобы* отправить звуковое сообщение
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями, даны разрешения системе для использования микрофона
2. Чтобы отправить звуковое сообщение
- нажать на кнопку с иконкой микрофона
- в открывшемся внизу окне нажать на кнопку начала записи
- для завершения записи нажать на кнопку круг с галочкой
- в открывшемя модальном окне оствить  имя по умолчанию и пое описания файла оставить пустым
- нажать кнопку отправить
3. Когда я отправлю видео сообщение: 
оно отобразится в поле переписки под именем "Аудиозапись", появятся кнопки "свернуть/развернуть" и  "скачать"

**Сценарий 59 Отправка файла**
*Как* Авторизованный активный пользователь, имеющий доступ в команду или канал или в личную переписку при отправке сообщений
*Чтобы* отправить файл
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы отправить файл
- нажать на кнопку с иконкой скрепки
- выбрать файл из памяти устройства
- в открывшемся модаьном окне ввести описание файла
- нажать на кнопку "отправить"
3. Когда я отправлю звуковое сообщение: 
оно отобразится в поле переписки под именем, которое было на устройстве, появятся кнопки "свернуть/развернуть" и  "скачать"

**Сценарий 60 Создание обсуждения**
*Как* Авторизованный активный пользователь, имеющий доступ в команду или канал или в личную переписку
*Чтобы* создать обсуждение -субканал привязанный к основному каналу.
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы создать обсуждение/дискуссию
- нажать на кнопку со знаком "+"
- во всплывающем окне выбрать "обсуждение"
- в открывшемся модальном окне установить поинтер "зашифрованный" в положение ON
- ввести название темы обсуждения
-пригласить ползователя/лей
- нажать на кнопку "создать"
3. Когда нажму на кнопку: 
в левой панели под строкой команды появится подразел "обсуждение" и откроется поле переписки"начало беседы", переписка обсуждения будет отображаться также в переписке команды

**Сценарий 61 Отправка сообщения с цитатой**
*Как* Авторизованный пользователь при отправке сообщений
*Чтобы* отправить сообщение, цитируя более раннее сообщение в переписке
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы отправить сообщение с цитатой
- навести курсор на сообщение, которое будет цитироваться
- при подсветке сообщения в появившихся кнопках выбрать кнопку со знаком два апострофа (цитата)
- цитируемое сообщение с иконкой аватара отправившего ег пользователя появится над полем ввода текста нового сообщения
- в нижнем поле для сообщения ввести текст
- нажать enter/ctrl+enter  или кнопку с иконкой стрелки
3. Когда я нажму на кнопку: 
в поле переписки появится новое сообщение, а под ним на ером фоне будут цитируемые

**Сценарий 62 Отправка реакции на сообщение**
*Как* Авторизованный пользователь при отправке сообщений
*Чтобы* отправить реакцию на сообщение
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы отправить реакцию на сообщение
- навести курсор на сообщение, которое будет цитироваться
- при подсветке сообщения в появившихся кнопках выбрать кнопку со знаком смайлика и "+" (добавить реакцию)
- выбрать реакцию из библиотеки
3. Когда я выберу реакцию: 
эмодзи отобразится под сообщением

**Сценарий 63 Отправка сообщения в треде**
*Как* Авторизованный пользователь при отправке сообщений
*Чтобы* отправить сообщение в треде и вести переписку обособленно по начатой теме для прототы отслеживания
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы ответить на сообщение в треде
- навести курсор на сообщение, на которое будет отправлен ответ
- при подсветке сообщения в появившихся кнопках выбрать кнопку со знаком комикс-облака (ответить в треде)
- написать и отправить сообщение в поле текста, открывающемся слева
- в чек-боксе "Также отправить в чат" снять галочку
3. Когда я отправлю ответ в треде: 
оно отобразится в переписке вместе с синей кнопкой ответить, колиеством сообщений в треде и количеством участников, временем отправки и кнопкой со знаком колокольчика "наблюдаю", последующие ответы будут отправляться после нажатия синей кнопки "ответить" в поле левой панели

**Сценарий 64 Переслать сообщение из канала/обсуждения пользователю или в другой канал**
*Как* Авторизованный пользователь при отправке сообщений
*Чтобы* поделиться сообщением и переслать его в канал или личную переписку
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы поделиться сообщением
- навести курсор на сообщение, на которое будет отправлен ответ
- при подсветке сообщения в появившихся кнопках выбрать кнопку со знаком стрелки (поделиться)
- в открывшемся модальном окне выбрать пользователя или канал из выпадающего списка
- нажать кнопку "share"
3. Когда я нажму на кнопку: 
сообщение повится в поле переписки выбранного канала

**Сценарий 65 Отправка ответа на сообщения из канала в личную переписку**
*Как* Авторизованный пользователь при отправке сообщений
*Чтобы* отправить ответ на сообщение в личную переписку,чтобы ответ был виден одному пользователю 
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы ответить на сообщение из канала в личной переписке
- навести курсор на сообщение, на которое будет отправлен ответ
- при подсветке сообщения в появившихся кнопках выбрать кнопку с тремя точками
- во всплывающем окне выбрать "Ответить личным сообщением"
3. Когда я выберу опцию: 
автоматически откроется личная переписка с пользователем, сообщение будетотображаться в поле переписки только для него

**Сценарий 66 Подписка на сообщение**
*Как* Авторизованный пользователь при отправке сообщений
*Чтобы* подписаться на сообщения пользовтеля и отслеживать их 
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы подписаться на сообщение
- навести курсор на сообщение, на которое будет отправлен ответ
- при подсветке сообщения в появившихся кнопках выбрать кнопку с тремя точками
- во всплывающем окне выбрать "подписаться на сообщение"
3. Когда я выберу опцию: 
рядом с соббщением появится кнопка с колокольчиком "Наблюдаю", появится бирюзовое всплывающее окно в правом верхнем углу со шкалой загрузки

**Сценарий 67 Копирование сообщения**
*Как* Авторизованный пользователь при отправке сообщений
*Чтобы* скопировать сообщение и вставить текст в чате или файлах на устройстве
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы скопировать сообщение
- навести курсор на сообщение, на которое будет отправлен ответ
- при подсветке сообщения в появившихся кнопках выбрать кнопку с тремя точками
- во всплывающем окне выбрать "скопировать"
3. Когда я выберу опцию: 
сообщение будет скопировно в буфер обмена

**Сценарий 68 Редактирование сообщения**
*Как* Авторизованный пользователь при отправке сообщений
*Чтобы* редактировать сообщение пользователя
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы редактировать сообщение
- навести курсор на сообщение, на которое будет отправлен ответ
- при подсветке сообщения в появившихся кнопках выбрать кнопку с тремя точками
- во всплывающем окне выбрать "редактировать"
- отредактировать сообщение в открывшемся розовом поле с редактируемым сообщением 
- оправить сообщение
3. Когда я отправлю отредактированное сообщение: 
отредактированное сообщение будет отображаться в ленте на своем прежнем месте, слева появится знак в виде ручки, при наведении на который всплывает окно с текстом времени редактирования сообщения

**Сценарий 69 Ведение переписки в с пользователями**
*Как* Авторизованный пользователь в канале, команде, личной переписке
*Чтобы* обмениваться сообщениями
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы вести переписку
- ввести в поле текст сообщения и отправить его
- просмотреть ответ пользователя
- цитировать его ответ для продолжения беседы
- добавить видео/звуковое сообщение и/или прикрепить файл
- открыть внутри команды или канала обсуждение
- отвечать на сообщения из канала в личных сообщениях
- отправлять реакцию на сообщения
- отвечать на сообщения в треде
- копировать сообщения и ссылки на них
- редактировать сообщения
- подписываться на сообщения
- поделиться сообщением
- закрепить сообщение
- отметить сообщение избранным
- оправить отчет по сообщению
- удалить сообщение
3. Когда я веду переписку сообщения отображаются в каналах, командах, обсуждениях и личных сообщениях в выбранном формате

**Сценарий 70 Просмотр переписки в команде**
*Как* Авторизованный пользователь, член команды
*Чтобы* просматривать переписку и находить информацию в сообщениях
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями, явлюясь членом команды
2. Чтобы просматривать переписку в команде
- выбрать просмотр сообщений по тредам
- просматривать чаты команды
- просматривать обсуждения в команде
- производить поиск участников команды 
- производить поиск сообщений по словам
- производить поиск файлов
- устанавливать настройки уведомлений
- производить поиск по упоминаниям
- делать выборку прикрепленных сообщений
- делать выборку избранных сообщений
- производить экспорт сообщений
- удалять сообщения
3. Когда я просатриваю переписку в команде я нахожу сообщения по выбранным параметрам поиска

**Сценарий 70 Выполнение звонка в команде**
*Как* Авторизованный пользователь, член команды
*Чтобы* позвонить членам команды
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями, явлюясь членом команды, у меня установлен сервис для видеоконференций Jitsi
2. Чтобы выполнить звонок в команде
- нажать на кнопку со значком телеонной трубки
- нажать на кнопки видео и/или микрофона для передачи видео и звука
- нажать на кнопку "начать звонок"
- в зависимости от сервиса во врремя звонка я могу приглашать участников, выполнять настройки производитености, включить полноэкранный режим, выполнить настройки безопасности, начать запись видео звонка, начать живую трансляцию, поделиться видео, убрать шумы, показать белый экран,выбрать фон,отобразить статусы участников, выполнить общие настройки, просмотреть ярлыки, встроить встречу, написать в поддержку, поделиться экраном,открыть чат для обмена сообщениями, отправит реакцию в виде поднятой руки
- нажать на кнопку завершения звонка
3. Когда я завершу звонок он отобразится при поиске в левой панели

**Сценарий 70 Просмотр информации о команде**
*Как* Авторизованный пользователь, член команды
*Чтобы* просмотреть информацию о команде
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями, явлюясь членом команды
2. Чтобы посмотреть информацию о команде 
- зайти в переписку с командой
- нажать на кнопку с буквой "i"
3. Когда я нажму кнопку я смогу увидеть:
аватар команды, просмотреть чаты команды при наличии, станут активными кнопки "редактировать", "удалить", "конвертирвать в чат", "скрыть", "покинуть"

**Сценарий 71 Редактирование команды**
*Как* Авторизованный пользователь, член команды
*Чтобы* редактировать информацию о команде
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями, явлюясь членом команды
2. Чтобы редктировать информацию о команде 
- нажать на кнопку с буквой "i"
- нажать на кнопку редктировать
- загрузить аватар команды
- редактировать имя
- ввести текст описания
- ввести текст объявления
- ввести тему
- оставить поинтер "закрытый канал" в положении "On"
- оставить поинтер "только для чтения" в положении "Off"
- поставить поинтер "архивировать" в положении "On"
- поставить поинтер "скрыть системные сообщения" в положении "On" и выбрать типы 
- нажать на кнопку сохранить
3. Когда я нажму кнопку :
появится вплывающее сообщение, что изменения сохранены, данные команды отобразятся отредактированными, при нажатии кнопки о просмотре информации появится сообщение на красном фоне,что команда заархивирована

**Сценарий 72 Просмотр информации о чате**
*Как* Авторизованный пользователь, имеющий доступ к каналу
*Чтобы* просмотреть информацию о чате
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями, имею доступ к каналу
2. Чтобы посмотреть информацию о чате
- зайти в канал
- нажать на кнопку с буквой "i"
3. Когда я нажму кнопку я смогу увидеть:
аватар канала, просмотреть его тему, станут активными кнопки "редактировать", "удалить", "перенести в команду", "конвертировать в команду", "покинуть", "скрыть"

 **Сценарий 71 Редактирование чата**
*Как* Авторизованный пользователь, имеющий доступ к каналу
*Чтобы* редактировать чат
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями, имею доступ к чату
2. Чтобы редактировать чат
- нажать на кнопку с буквой "i"
- нажать на кнопку редактировать
- загрузить аватар канала
- оставить прежнее имя
- ввести текст описания
- ввести текст объявления
- ввести тему
- оставить поинтер "закрытый канал" в положении "Off"
- оставить поинтер "только для чтения" в положении "Off"
- оставить поинтер "архивировать" в положении "Off"
- оставить поинтер "скрыть системные сообщения" в положении "Off"
- нажать на кнопку сохранить
3. Когда я нажму кнопку :
появится вплывающее сообщение, что изменения сохранены, данные канала отобразятся отредактированными, объявленеи появится в верхней части поля переписки на голубом фоне.

**Сценарий 73 Просмотр информации о пользователе**
*Как* Авторизованный пользователь, состоящий в личной переписке с другим пользователем
*Чтобы* просмотреть информацию о пользователе
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями, состою в личной переписке с другим пользователем
2. Чтобы посмотреть информацию о пользователе
- зайти в канал
- нажать на кнопку с фигуркой человека
3. Когда я нажму кнопку я смогу увидеть:
аватар пользователя, просмотреть его роль, Логин, время последнего входа, Полное имя, Псевдоним, Биография, 
Электронная почта, подтверждёна или нет, когда создана учетная запись, станут активными кнопки "начать звонок", "просмотреть отчеты о сообщениях", "блокировка"

**Сценарий 74 Ознакомление с руководством по пробному периоду**
*Как* Авторизованный пользователь, в разделе "Администрирование"
*Чтобы* ознакомиться с руководством по пробному периоду
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы ознакомиться с руководством по пробному периоду
- в левом сайд-баре нажать на кнопку с тремя точками "Администрирование"
- в открывшемся окне выбрать "Руководство по пробному периоду"
3. Когда я выберу опцию
я окажусь на странице с информацией о параметрах моего пробного периода пользования Rocket chat с активными кнопками "обратиться к команде по продажам", "открыть гайд", открыть панель аудита", "открыть дэшборд аналитики", кнопки сервисов аутентификации, "поговорить с экспертом" по масштабируемости,открыть Omnichanell

**Сценарий 74 Просмотр информации о работе приложения**
*Как* Авторизованный пользователь, в разделе "Администрирование"
*Чтобы* Просмотреть информацию о работе приложения
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы просмотреть информацию о работе приложения
- в левом сайд-баре нажать на кнопку с тремя точками "Администрирование"
- в открывшемся окне выбрать "Руководство по пробному периоду"
- в меню слева выбрать раздел "Информация"
3. Когда я окажусь в разделе информация
я получу информацию о развертывании, статтистике использования, выполнить настройки федерации

**Сценарий 75 Импорт файла**
*Как* Авторизованный пользователь, в разделе "Администрирование"
*Чтобы* импортировать файл
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы импортировать файл
- в левом сайд-баре нажать на кнопку с тремя точками "Администрирование"
- в открывшемся окне выбрать "Руководство по пробному периоду"
- в меню слева выбрать раздел "Импортировать"
- в открывшемся модальном окне выбрать пункт CVS
- выбрать на устройстве файл с расширением CVS
- нажать кнопку "импортировать"
3. Когда я нажму кнопку:
файл появится в списке импортированных файлов

**Сценарий 75 Просмотр списка пользователей**
*Как* Авторизованный пользователь, в разделе "Администрирование"
*Чтобы* просмотреть список пользователей
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы просмотреть список пользователей
- в левом сайд-баре нажать на кнопку с тремя точками "Администрирование"
- в открывшемся окне выбрать "Руководство по пробному периоду"
- в меню слева выбрать раздел "Пользователи"
3. Когда я выберу раздел:
мне откроется список пользователей, станут активными кнопки "Новый", "Приглашение"

**Сценарий 75 Просмотр списка комнат**
*Как* Авторизованный пользователь, в разделе "Администрирование"
*Чтобы* просмотреть список комнат
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы просмотреть список комнат
- в левом сайд-баре нажать на кнопку с тремя точками "Администрирование"
- в открывшемся окне выбрать "Руководство по пробному периоду"
- в меню слева выбрать раздел "Комнаты"
3. Когда я выберу раздел:
мне откроется список комнат, отобразятся чек-боксы для фильтра комнат

**Сценарий 76 Просмотр приглашений**
*Как* Авторизованный пользователь, в разделе "Администрирование"
*Чтобы* просмотреть список приглашений пользователей
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы просмотреть список приглашений
- в левом сайд-баре нажать на кнопку с тремя точками "Администрирование"
- в открывшемся окне выбрать "Руководство по пробному периоду"
- в меню слева выбрать раздел "Приглашения"
3. Когда я выберу раздел:
мне откроется список приглашений, с указанием токена, времени создания, срока действия

**Сценарий 77 Просмотр данных и настройки регистрации**
*Как* Авторизованный пользователь, в разделе "Администрирование"
*Чтобы* просмотреть данные и настройки регистрации
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы просмотреть данные и настройки регистрации
- в левом сайд-баре нажать на кнопку с тремя точками "Администрирование"
- в открывшемся окне выбрать "Регистрация"
3. Когда я выберу раздел:
мне откроются карточки доступных сервисов Push-уведомления на мобильных устройствах , Магазин,Настройки Omnichannel, Third-party login, станут доступными кнопки "облако" и "manage"

**Сценарий 78 Просмотр логов**
*Как* Авторизованный пользователь, в разделе "Администрирование"
*Чтобы* просмотреть логи для мниторинга состояния активности сервера
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы просмотреть логи
- в левом сайд-баре нажать на кнопку с тремя точками "Администрирование"
- в открывшемся окне выбрать "Руководство по пробному периоду"
- в меню слева выбрать раздел "Просмотр логов"
3. Когда я выберу раздел:
мне откроются логи

**Сценарий 79 Добавление пользовательского звука**
*Как* Авторизованный пользователь, в разделе "Администрирование"
*Чтобы* добавить пользовательский звук в библиотеку
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы добавить пользовательский звук
- в левом сайд-баре нажать на кнопку с тремя точками "Администрирование"
- в открывшемся окне выбрать "Руководство по пробному периоду"
- в меню слева выбрать раздел "Пользовательские звуки"
- нажать на кнопку "Новый"
- загрузить файл в формате mp3
- нажать сохранить
3. Когда я выберу раздел:
загруженный мною звук появится в библиотеке и может быть использован

**Сценарий 80 Добавление нового ящика входящей почты**
*Как* Авторизованный пользователь, в разделе "Администрирование"
*Чтобы* добавить новый ящик входящей почты
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы добавить новый ящик
- в левом сайд-баре нажать на кнопку с тремя точками "Администрирование"
- в открывшемся окне выбрать "Руководство по пробному периоду"
- в меню слева выбрать раздел "Почтовые ящики"
- нажать на кнопку "Новый входящий электронной почты"
- оставить поинтер "В сети" в положение On
- ввести имя
- заполнить поле "Электронная почта"
- заполнить поле "Описание"
- заполнить поле "Информация об отправителе"
- заполнить поле "Отдел"
- выполнить настройки исходящей почты (заполнить поля "Сервер", "порт","логин", "пароль")
- оставить поинтер Подключение с помощью SSL/TLS в положении off
- выполнить настройки входящей почты (заполнить поля "Сервер", "порт","логин", "пароль", "Maximum attemps to reconnect to the server")
- оставить поинтер Подключение с помощью SSL/TLS в положении off
- Нажать на кнопку "сохранить"
3. Когда я нажму кнопку:
создастся новый ящик

**Сценарий 81 Отправка почты через раздел администрирования**
*Как* Авторизованный пользователь, в разделе "Администрирование"
*Чтобы* отправить электронную почту из раздела администрирования
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы отправить электронную почту из раздела администрирования
- в левом сайд-баре нажать на кнопку с тремя точками "Администрирование"
- в открывшемся окне выбрать "Руководство по пробному периоду"
- в меню слева выбрать раздел "Отправка почты"
- ввести адрес электронной почты
- поставить галочку в чек-боксе "Пробный запуск"
- заполнить поле "запрос"
- заполниять поля "тема" и "тело письма"
- предоставить ссылку "unsubscribe"
- нажать на кнопку "Отправить email"
3. Когда я нажму кнопку:
отправится электронное письмо по указанному адресу

**Сценарий 82 Добавление пользовательского статуса**
*Как* Авторизованный пользователь, в разделе "Администрирование"
*Чтобы* добавить пользовательский статус
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы добавить пользовательский звук
- в левом сайд-баре нажать на кнопку с тремя точками "Администрирование"
- в открывшемся окне выбрать "Руководство по пробному периоду"
- в меню слева выбрать раздел "User Status"
- нажать на кнопку "New customs status"
- присвоить имя
- выбрать параметр присутствия
- загрузить файл в формате mp3
- нажать "сохранить"
3. Когда я нажму на кнопку:
созданный мною статус может быть использован

**Сценарий 83 Настройки прав доступа**
*Как* Авторизованный пользователь, в разделе "Администрирование"
*Чтобы* настроить права доступа пользователей
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы нстроить права доступа пользователей
- в левом сайд-баре нажать на кнопку с тремя точками "Администрирование"
- в открывшемся окне выбрать "Руководство по пробному периоду"
- в меню слева выбрать раздел "Права доступа"
- расставить галочки в чек-боксах распределяя права доступа между разными ролями
- расставить галочки в чек-боксах распределяя настройки между разными ролями
-создать новую роль с описанием функций
3. Когда я заполню чек-боксы я распределю права доступа между ролями

**Сценарий 84 Настройки интеграций**
*Как* Авторизованный пользователь, в разделе "Администрирование"
*Чтобы* настроить интеграции с другими сервисами
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы настроить интеграции
- в левом сайд-баре нажать на кнопку с тремя точками "Администрирование"
- в открывшемся окне выбрать "Руководство по пробному периоду"
- в меню слева выбрать раздел "Настройки"
- выполнить настройки интеграции с Atlassian Crowd, CAS, SlackBridge, Smarsh,WebRTC, Webdav, Мета, IRC
3. Когда я заполню необходимые поля и введу нужные данные:
я настрою интеграцию с сервисами

**Сценарий 84 Настройки дополнительных функций**
*Как* Авторизованный пользователь, в разделе "Администрирование"
*Чтобы* настроить дополнительные функции
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы настроить дополнитеьные функции
- в левом сайд-баре нажать на кнопку с тремя точками "Администрирование"
- в открывшемся окне выбрать "Руководство по пробному периоду"
- в меню слева выбрать раздел "Настройки"
- выполнить настройки Push уведомления,Rate Limiter,SAML разметка,SMS,Боты,Видеоконференция, Выгрузка пользовательских данных, Загрузка файлов, Колл-центр,Конфиденциальная беседа, Очистка сообщений, Поиск, Omnichannel,обновление лицензию Enterprise, откючение тредов Тредов, Федерация, Шифрование E2E
- выполнить настройки дополнительных возможностей интерфейса: Активы,Внешний вид
3. Когда я заполню необходимые поля и введу нужные данные:
я выполню настройки дополнительных функций и дополнительных возможностей интерфейса

**Сценарий 85 Управление устройствами пользователей**
*Как* Авторизованный пользователь, в разделе "Администрирование"
*Чтобы* просматривать информацию и управлять устройствами пользователей
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы просматривать информацию и управлять устройствами пользователей
- в левом сайд-баре нажать на кнопку с тремя точками "Администрирование"
- в открывшемся окне выбрать "Руководство по пробному периоду"
- в меню слева выбрать раздел "Управление устройствами"
3. Когда я зайду в раздел:
я смогу просмотреть , когда пользоватеь выполнил вход с устройства, смогу разрегистрировать устройства

**Сценарий 86 Просмотр статистики взамодействия**
*Как* Авторизованный пользователь, в разделе "Администрирование"
*Чтобы* просматривать статистику взаимодействия пользователей по каналам и сообщениям
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы ппросматривать статистику
- в левом сайд-баре нажать на кнопку с тремя точками "Администрирование"
- в открывшемся окне выбрать "Руководство по пробному периоду"
- в меню слева выбрать раздел "Engagement Dashboard"
3. Когда я зайду в раздел:
я смогу просмотреть статистику взаимодействия пользователей в пространстве

**Сценарий 87 Добавление контакта Omnichannel**
*Как* Авторизованный пользователь, в разделе "Администрирование"
*Чтобы* выполнить настройки Omnichannel
1. Дано:Я зарегистрирован, авторизован в  https://www.rocket.chat/ как администратор, использую web версию, у меня создано рабочее пространство в котором имеются каналы, группы и личная переписка с пользователями
2. Чтобы настроить работу в сервисе Omnichannel
- в левом сайд-баре в разделе "настройки Omnichannel" нажать на кнопку "Контакт центр"
- в открывшемся модальном окне нажать на кнопку "Новый контакт" 
- заполнить поля Имя,Электронная почта, Телефон
- нажать на кнопку "сохранить"
3. Когда я нажму на кнопку:
в контакт центре отобразится добавленный контакт
